因為渣男，成了「老賴」

因為渣男，成了「老賴」 - 李碧華

上海法院有宗官司，看着覺得奇怪。

主角是在港未算紅的葉璇，她已長期在中國大陸經營和演出了。近日，葉與一位「小默先生」高調恩愛示人放閃，如膠似漆，此男的前女友呂某，在網絡上發表了《珍愛生命，遠離渣男》的文章，稱此男有劈腿等不當行為，後來者勿上當……葉不但指她誹謗，還告上法庭，最終敗訴。

最弔詭的是，官司纏訟期間，從法院文件描述葉為「時任女友」，可見即「前女友」──想不到兩個前女友，為已分手渣男對簿公堂，所拗何事？所爭何人？值得嗎？

葉還敗訴，得公開道歉、賠償……她一直不肯履行，呂某上載文件，顯示葉已成為「老賴」（欠人錢財卻不履行法院生效判決的債務人），被發限制消費令。

我有印象，因年前有兩家著名影視公司曾派人與我洽談項目，我對陌生人和遍地熱錢不大理會，想不到他們見報，成了全國三、四百萬名「老賴」一份子，列入黑名單者，禁止高消費行為如乘坐飛機、列車軟卧、上星級酒店、購買不動產、租賃高檔寫字樓、保險、子女不得就讀高收費私校……即使土豪賺到錢，亦難享受奢華生活，旅遊渡假吃喝玩樂大受掣肘，人生有何意義？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
台灣版的患難見人情 (林夕)

下一則
下一則
香港有咩根源之美 (鄧達智)